\documentclass[a4paper, 12pt,dvipsnames]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx, float}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{multicol} %Pour mettre un texte sur plusieurs colonnes

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=1cm, bottom=1cm, right=2cm, left=2cm}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - DM 03 - Le loir}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\color{white}}
	\fancyfoot[R]{\scriptsize{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{empty}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 03 - Le loir}}
\end{center}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
\textbf{\underline{Conseils}}\\
L'objectif de ce travail est de suivre les différentes instructions pour construire un loir à l'aide de sa règle et de son compas.\\
Il est conseillé de ne pas appuyer trop fort avec son crayon gris pour pour pouvoir ensuite effacer les traits de constructions.\\
Cocher au fur et à mesure de votre avancée les étapes réalisées.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.2\textwidth}
	\includegraphics[width=5cm]{Loir.png}
\end{minipage}
\\
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \faCircle[regular]\, Prendre une feuille blanche dans le sens paysage (horizontalement).
	\item \faCircle[regular]\, Tracer un carré $OBNC$ de côté \Lg{4.5}. (Le point $O$ devra se trouver au milieu de la page à environ \Lg{13} du bas de la feuille. Le point $B$ devra se trouver à droite de la feuille et les diagonales du carré $[ON]$ et $[BC]$ seront respectivement verticale et horizontale).
	\item \faCircle[regular]\, Tracer la droite $(ON)$.
    \item \faCircle[regular]\, Sur le segment $[OB]$, placer le point $A$ à \Lg{2} du point $O$.
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_1$ de centre $A$ de rayon \Lg{5} (corps du loir).
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_2$ de centre $B$ de rayon \Lg{1.5} (oreille).
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_3$ de centre $B$ de rayon \Lg{7.5} (joue).
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_4$ de centre $C$ de rayon \Lg{1.5} (oreille).
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_5$ de centre $C$ de rayon \Lg{7.5} (joue).
    \item \faCircle[regular]\, Sur la demi-droite $[ON)$, placer le point $E$ à \Lg{4.5} de $O$.
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le demi-cercle supérieur de centre $E$ de rayon \Lg{4} (front). Il coupe $\mathcal{C}_4$ en $G$.
    \item \faCircle[regular]\, $\mathcal{C}_3$ et $\mathcal{C}_5$ coupent la demi-droite $[ON)$ en $H$.
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_6$ de centre $H$ de rayon \Lg{1} (museau).
    \item \faCircle[regular]\, Placer le point $I$ milieu de $[HB]$.
    \item \faCircle[regular]\, Placer le point $J$ milieu de $[HC]$.
    \item \faCircle[regular]\, Tracer les cercles $\mathcal{C}_7$ et $\mathcal{C}_8$ de centre $I$ et $J$ de rayon \Lg{1} (yeux).
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_9$ de centre $G$ de rayon \Lg{6}.
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le cercle $\mathcal{C}_{10}$ de centre $C$ de rayon \Lg{8} (queue).
    \item \faCircle[regular]\, La demi-droite $[BC)$ coupe $\mathcal{C}_9$ et $\mathcal{C}_{10}$ respectivement en $K$ et $L$.
    \item \faCircle[regular]\, Placer le point $M$ milieu de $[KL]$.
    \item \faCircle[regular]\, Tracer le demi-cercle inférieur de centre $M$ et de rayon $[MK]$ (queue).
    \item \faCircle[regular]\, Repasser les bons cercles et arcs de cercle pour dessiner le loir.
\end{enumerate}
\end{document}